%@metapost:402translationconstruction.mp
%@Dif:1
\begin{myenumerate}
\item Construis l'image des points $C$, $D$, $E$ et $F$ par la translation qui transforme $A$ en $B$.
\[\includegraphics{402translationconstruction-1}\]
\item Construis l'image du segment $[AB]$ par la translation qui transforme $C$ en $D$.
\[\includegraphics{402translationconstruction-2}\]
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Activité de construction de l'image d'un point par une translation. \`A faire dès que l'on a donné la définition d'une translation.